App store好安全?~詐騙App新招 一掃指紋即中伏 苦主：俾佢㩒住嚟搶

電子支付方式五花八門，騙徒手法更是層出不窮。本報發現，有騙徒利用iPhone應用程式（App）騙取用戶指紋，以授權支付數百元款項。有苦主表示，有關App在掃描指紋前沒有說明會用作授權付款，「係俾佢㩒住嚟搶」，認為Apple監管上架App不力。有專家指，App Store上架的程式理應已通過Apple安全性測試，相信涉事程式是漏網之魚。

記者 趙雅婷

iPhone用戶鄭小姐日前在Facebook看到一則廣告，介紹一個可測量心跳及血壓，名為「心率測量」的App，遂於Apple Store下載。鄭指，程式示意她將大拇指按下Home鍵，惟她按下後，畫面上的心跳及血壓數字仍然為0，並突然彈出一則「Your purchase has been successful」的告示，她隨即收到銀行傳來的信用卡支付通知短訊，「話扣咗我688蚊」。

鄭小姐強調，進入該應用程式後並無任何付款提示，「係俾佢㩒住嚟搶」，鄭隨即致電香港Apple分店投訴，「佢哋係責無旁貸，又話會監管啲app，唔係應該check過先上架咩」，Apple職員指會跟進事件並承諾於未來兩周內退款。

另一個名為「您家族的歷史」的App亦有類似情況，iPhone用戶陳小姐日前於Instagram看到一則廣告介紹該App，指可以看到用戶的家族歷史，「認識遠方親戚」，她下載後啟用，按指示輸入姓名、出生日期及地點，然後按下一步，程式示意她掃描指紋，她不虞有詐，手指剛按下，畫面便彈出「成功付款」告示，「縮唔切就畀咗錢」，隨即亦收到銀行傳來的信用卡付款提示短訊。

陳小姐表示，由打開App到要求掃描指紋，完全沒有說明指紋是用於授權付款，「連個金額都冇，完全係焗我畀，好嬲！」，她到App Store搜尋該App，查看其他用戶留言，均指該程式是詐騙程式，「好嬲，估唔到咁恐怖」，隨即檢舉該App，不久後便發現程式已下架。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑認為，上述兩個App「擺明係Scam（詐騙）」，他指現時指紋辨識（Touch ID）已於iPhone廣泛使用，並用作購物付款的其中一個認證，不少網上銀行亦採用，呼籲市民在使用不同App時，若被要求掃描指紋，先看清楚有關App的開發者是否可信。

方保僑解釋，現時不少App內都設「In-app purchase（App內購買項目）」，可透過用戶授權在App內付款，「等同喺App Store買嘢」，他認為，有關詐騙App屬「漏網之魚」，因在App Store上架的程式理應已通過Apple安全性測試。

Apple香港未有正面回應上述兩個個案，僅指建議顧客馬上聯絡其技術支援。

【蘋果踢爆】詐騙App新招 一掃指紋即中伏 苦主：俾佢㩒住嚟搶

見撚到個app內文喺簡繁字就好醒水啦

會退錢既

1. 蠢撚到咁就抵死
2. 14日內任何inapp purchase 同app 都可以refund

都係女人, 都係支那app

無所謂啦
上去Apple 個技術support
同佢講完即刻refund

之前有個fd dl 左個app話試用，撳完即收788

Apple 啲live chat 做野好撚快手

idog仲唔潛水咩

down得呢啲app就知智商有問題啦
靠個指紋搵家族史

潜你老母咩潜

1. Google Play 冇呢類詐騙 app？
2. Google Play 遇到呢啲事有冇 apple 咁快手下架兼回水？

App Store 係相對 Google Play 安全，呢點應該無可否認。

你潜乜撚嘢

其實你識唔識技術嘢，同埋識唔識查資料，android、ios係一樣安全架。

封閉系統你以為真係封閉咩，係封你班low tech user昨

正常有翻啲常識，唔連popular wifi、唔亂download app、唔亂撳廣告，就好難搞到你。因packet只有經lan先係最易拎，而裝app同理。

答非所問

詐騙度度都有嘅，user做唔安全行為就有機會中招。

Google ai自動處理任何頭3次退款，唔識唔好衝出嚟柒

係要講到咁白，善用隻手去google資料okay？

橋唔怕舊

問問題 = 衝出嚟柒

理性討論 ok？

樓豬聽到未，以後大家唔好再為呢啲嘢互屌，話哂都一場巴打，家和萬事興

正常要掃指紋都知係課金

好彩受害者唔係用android ，唔係身家畀人偷晒都唔知發生咩事

番出去啦傻西idog

你有無用過iphone⋯⋯
free app 都要掃指紋喎

而家唔係App Store download果陣呀
係In App

點解一定要家嘈屋閉至安樂

理性討論唔得？

下下攻擊人idog 無助討論

樓豬都係咁 好好哋大家傾下計都唔畀

廢老成日比人呃

Apple退錢不知幾易

idog

iOS再安全都無用啦
個用家無腦嘅

不學無術，唔識tech嘢都可以對系統安全說三道四，idog名符其實。

目測手機台都有大量呢啲人

識tech嘢至有資格討論交流嘅話
相信呢度立即會好似高登手機台嗰邊咁少人

不學無術，鳩嗡又唔鍾意，好學主動問問題又話人說三道四，咁唔理性好難溝通到落去

係你講親既野都會比人屌姐
支那狗

信手指公測心跳係智商問題

on9
google俾錢個api係唔容許應用程式自己設計畫面， 而係由google pay彈出一個新嘅對話框,講明會畀幾多錢 授權就入密碼or finger print

識就識，唔識就唔好扮識。

講咩ios安全第一真係柒到冇朋友，就算冇IT底都有應該有翻常識，一個系統就算好似window咁封鎖源碼，會出事嘅時候一樣會出事，有心針對一定搞到。Ios9嘅時候已經試過有公司特登搞遠端控制iPhone。

用戶要保障自己就唔該畀翻些少警覺性。

我唔係咩開發技術人員，只係做緊網路安全相關工作，唔該idog畀翻少少質素，咪係度日日鳩噏，整柒連登言論水平。

Ios係一個寫得好好嘅系統，但唔係完美神話，自有佢嘅缺點，andriod亦然。

出事就要屌，屌到apple做翻好，而唔係拖android落水玩臭蟲論，好嘔心

呢條友不嬲無point 駁唔到就𨳒人

你都係啦，次次ios出柒事就出嚟屌andriod洗地，簡直疑似打手。

agger

咁客觀嚟講，你認唔認同 App Store 審批機制相比 Google Play 嚴謹？

事實iOS安全過Android
iUSER Apple Pay綁晒信用卡 咁好搵 幾時有黑客針對iOS黎搞 黎證明你講既野係岩

人蠢就真係無藥醫

touch id 可以測心跳血壓咁都有人信

咁有D野要睇埋肯唔肯fix
就算肯，an機咁多廠真係唔可以包保即時出個fix update

遲吓會唔會有測面相，用face id 望一望即過數

巴打，虛心想請教下，可唔可以講下依家業界點睇ios同android security? 做個簡單比較ok?

上次係釣魚攻擊wo
關OS咩事？
笑死人咩

再上次 垃圾蝗蟲用低質牛 無電容濾波 搞到個mon亂跳 唔識野就鳩up話比黑客入侵 成班Android狗出黎抽水 唔洗正視聽啊？ 屌你啦

再再上次 Xs熄mon叉唔到電 係bug 但只要著一下mon就正常返亦好快fix左 成班Android狗又衝出黎抽水 乜野環保叉電 on99

蘋果在聲明中表示，該公司針對駭客以網路釣魚手法詐騙Apple ID再進行盜刷一事展開了調查，發現少量用戶的帳號在未啟用雙重認證的情況下遭遇網釣攻擊，也發現以虛假及欺詐性退款申請企圖牟利的情況增加了。該公司已採取多種措施來保障用戶，也防止相當數量的欺詐交易，例如藉由審查購買請求而拒絕高風險的訂單。

蘋果指出，對網路釣魚詐騙給用戶帶來的不便深感歉意，正主動識別可疑活動，並聯繫受影響的用戶，同時強烈建議所有用戶啟用雙重認證，以防止未經授權的訪問。

在聲明書中蘋果僅說有「少量」用戶遭遇網釣詐騙，並未公布實際數量，也未披露因Apple ID被竊導致支付機制被盜用的受害規模。

姐係你地唔識用隻手去自己搵資料而要靠估靠人餵畀你？

釣魚攻擊關系統咩事

釣魚唔計，差唔到電唔計，總之就點都唔計啦。

出事都唔畀屌，idog護主心切。

Apple iOS 相比 Google Android 安全係人所共知嘅事實，一時之間你要消滅呢個諗法唔係咁易做到，始終過往乜乜發現惡意軟體嘅案例佔大比數嘅都係 Android。

然後喺個人資料嘅私隱安全性上，Apple iOS 亦做得比 Google Android 更好，呢點係根據美國某安全分析師指出，文章後補。

智障仔
你會唔會講左屋企大門個密碼鎖比人聽 之後比人爆格怪返把鎖垃圾啊？
答我啊

話乜嘢小心啲用，唔亂down嘢就冇事呢啲，真係鬼唔知阿媽係女人咩，個問題係當自己有得選擇嘅時候，點解要揀個特別多或相對上多安全問題嘅OS嚟用先？

做網絡安全做到佢咁 真係乞米
連系統安全性 同 釣魚攻擊溝埋一齊講
屌你 你話一禁email條link 即刻比人hack到 知道晒你d資料 就真係系統問題啦

Ios本身有雙重驗證，咁都入到不如諗下點解咁易，不過就總之點都唔計啦

兩隻打手一唱一和

唔啱聽就打手

笑死 有無睇你引用既新聞？
中釣魚伏既 智障比資料人 自己Apple ID無開雙重認證

講到ios係神等級安全，又唔強制用戶開雙重認證，logic？

講講下冇啦啦直身人身攻擊，咁都唔係打手所為

手機台討論風氣比時事台更差

稍有不同意見

立即被老屈成打手/idog/andog

是旦都要揀嘢嚟標籤你

誓要挑起對方嗰團火

最後演變咗兩邊互屌

這就是手機台日常

總之出事就屌android，冇事就歌頌下apple，打手嘅每日工作

人身攻擊嗰個明明係你

用安全套扑野安全,但係又唔強制人扑野戴套搞到奶野 怪安全套？, logic?

熟唔熟識tech嘢只係其次

咁易發爛渣屌柒人根本好難討論落去

依加你班友吹到ios系統無懈可擊，然後出事就用家問題，一係就鳩吹臭蟲論，問翻我logic

你條打手真係要驗腦

ios 12 可以touch id 自動填 purchase 密碼
錯左1個字已買

唔係屌 android，
只係想攞嚟比較。

比較下兩者系統安全性問題
從而考慮選用邊一個OS係人之常情嘅事

你就真係驗腦啦 做IT最需要logic 嚴重懷疑你搵唔搵到食

即係 用戶唔開雙重認證而唔係黑客破解雙重認證 都係iOS系統問題

Google有Android系統後門 可以遠端遙控Android機設定 Android安全性=iOS 神級logic

唔單止簡體app
依家好多19 app 會水你試用
等你subscribe 完搏你唔記得 跟住收你錢
記得down過個鋼琴app
一入畫面 如果就咁禁next 係會自動subscribe左
個 free trial version 幾隻字就細到死

手都縮唔切證明touch id速度非常之快，apple又贏

依單野 真係好好笑

唔夠 smart 既人真係唔好用 smartphone